---
title: "Объявлена программа Google Summer of Code 2013"
date: "2013-02-12"
description: "Вчера компания Google объявила о проведении программы Summer of Code 2013, задача которой — привлечь студентов к работе над свободным ПО, таким как GIMP."
summary: "Вчера компания Google объявила о проведении программы Summer of Code 2013, задача которой — привлечь студентов к работе над свободным ПО, таким как GIMP."
---

Вчера компания Google объявила о проведении программы [Summer of Code 2013](http://www.google-melange.com/gsoc/homepage/google/gsoc2013), задача которой — привлечь студентов к работе над свободным ПО, таким как GIMP.

Мы участвуем в программе с 2006 года. Заметное количество новшеств в GIMP — заслуга студентов, работавших с нами в рамках GSoC. За это время они написали пять новых инструментов (Heal, Perspective Clone, Cage Transform, Warp Transform, Seamless Paste), реализовали разметку ресурсов тэгами, добавили аппаратное ускорение в GEGL и внесли много других полезных изменений. Так что мы постараемся снова поучаствовать в этом году.

У нас есть [предварительный список идей](http://wiki.gimp.org/index.php/Hacking:GSOC/Archive#Projects_in_GSoC_2013) на этот год: улучшение инструментов выделения, создание инструмента нарезки для веб-дизайнеров, создание полноценного модуля поддержки OpenEXR. Наиболее приоритетной задачей по-прежнему остаётся завершение портирования плагинов на GEGL: чем быстрее это будет сделано, тем быстрее мы сможем выпустить версию 2.10 с большой разрядностью на цветовой канал.

Несмотря на то, что принятые в программу организации будут объявлены только 8 апреля, студентов, желающих принять участие, мы просим включиться в обсуждение как можно раньше. Нам важно иметь верное представление о вас перед началом голосования в мае. Приоритетными каналами обсуждения GSoC являются список рассылки [gimp-developer@](http://www.gimp.org/mail_lists.html) и [канал #gimp](http://www.gimp.org/irc.html) на GIMPnet (IRC).
